{
    "quizzes": [
        {
            "title": "Quiz",
            "questions": [
                {
                    "question": "O que é um ecossistema marinho?",
                    "options": [
                        "Um ambiente localizado em regiões desérticas.",
                        "Um ecossistema presente apenas em rios e lagos.",
                        "Um ecossistema sob influência da água do mar.",
                        "Um ecossistema existente nas florestas tropicais."
                    ],
                    "answer": "Um ecossistema sob influência da água do mar."
                },
                {
                    "question": "Qual é a importância da biodiversidade marinha?",
                    "options": [
                        "Ela aumenta a temperatura dos oceanos.",
                        "Ela garante o equilíbrio dos ecossistemas marinhos.",
                        "Ela causa a acidificação dos oceanos.",
                        "Ela reduz a quantidade de oxigênio nos mares."
                    ],
                    "answer": "Ela garante o equilíbrio dos ecossistemas marinhos."
                },
                {
                    "question": "Como as mudanças climáticas estão impactando os oceanos?",
                    "options": [
                        "Aumentando a quantidade de biodiversidade marinha.",
                        "Resfriando as águas dos oceanos.",
                        "Causando o aquecimento e a acidificação dos oceanos.",
                        "Estabilizando o nível dos mares."
                    ],
                    "answer": "Causando o aquecimento e a acidificação dos oceanos."
                },
                {
                    "question": "O que é o talassociclo?",
                    "options": [
                        "O conjunto dos ecossistemas marinhos.",
                        "Um tipo de alga encontrado nas águas profundas.",
                        "Um ciclo biológico que ocorre nas florestas.",
                        "Um processo de evaporação de água."
                    ],
                    "answer": "O conjunto dos ecossistemas marinhos."
                },
                {
                    "question": "Quais são os principais efeitos do aquecimento global sobre os oceanos?",
                    "options": [
                        "Diminuição dos níveis do mar e resfriamento das águas.",
                        "Aquecimento, acidificação e elevação do nível do mar.",
                        "Aumento da salinidade e diminuição da biodiversidade.",
                        "Expansão dos recifes de corais e elevação das correntes oceânicas."
                    ],
                    "answer": "Aquecimento, acidificação e elevação do nível do mar."
                },
                {
                    "question": "Quais espécies marinhas são consideradas emblemáticas?",
                    "options": [
                        "Baleia-azul, golfinho e tubarão-branco.",
                        "Peixe-gato, tartaruga e lula.",
                        "Polvo, camarão e estrela-do-mar.",
                        "Caranguejo, lula e peixe-palhaço."
                    ],
                    "answer": "Baleia-azul, golfinho e tubarão-branco."
                },
                {
                    "question": "O que é a acidificação dos oceanos?",
                    "options": [
                        "A redução da quantidade de oxigênio nos oceanos.",
                        "O aumento da acidez da água causado pela absorção de CO₂.",
                        "A diminuição da salinidade das águas costeiras.",
                        "O resfriamento gradual das águas profundas."
                    ],
                    "answer": "O aumento da acidez da água causado pela absorção de CO₂."
                },
                {
                    "question": "Como os conservacionistas marinhos protegem os oceanos?",
                    "options": [
                        "Usando apenas métodos tradicionais de pesca.",
                        "Focando apenas em monitorar os níveis de oxigênio.",
                        "Utilizando princípios científicos como biologia marinha e oceanografia.",
                        "Ignorando as mudanças climáticas e focando na pesca comercial."
                    ],
                    "answer": "Utilizando princípios científicos como biologia marinha e oceanografia."
                },
                {
                    "question": "Qual o papel da tecnologia na exploração dos ambientes marinhos?",
                    "options": [
                        "Monitorar e modelar as condições dos oceanos com equipamentos avançados.",
                        "Limitar a pesca em áreas costeiras.",
                        "Aumentar a temperatura das águas profundas.",
                        "Explorar apenas os recifes de corais para pesca."
                    ],
                    "answer": "Monitorar e modelar as condições dos oceanos com equipamentos avançados."
                },
                {
                    "question": "Como o ciclo da água influencia os ecossistemas marinhos?",
                    "options": [
                        "Regula a química da água e sustenta comunidades biológicas.",
                        "Aumenta a salinidade e a quantidade de dióxido de carbono.",
                        "Diminui a evaporação dos oceanos.",
                        "Gera precipitação em áreas desérticas."
                    ],
                    "answer": "Regula a química da água e sustenta comunidades biológicas."
                },
                {
                    "question": "Quais são as principais ameaças enfrentadas pelos ecossistemas marinhos devido às atividades humanas?",
                    "options": [
                        "Aumento da biodiversidade e pesca sustentável.",
                        "Poluição, sobrepesca e mudanças climáticas.",
                        "Expansão dos recifes de corais e aumento da população marinha.",
                        "Melhoria nas condições dos oceanos devido às atividades industriais."
                    ],
                    "answer": "Poluição, sobrepesca e mudanças climáticas."
                },
                {
                    "question": "Por que a conservação marinha é crucial?",
                    "options": [
                        "Para aumentar o turismo em áreas costeiras.",
                        "Para manter a saúde dos oceanos e sustentar a vida marinha.",
                        "Para reduzir o nível dos oceanos e minimizar a pesca.",
                        "Para acidificar os oceanos e aumentar a exploração industrial."
                    ],
                    "answer": "Para manter a saúde dos oceanos e sustentar a vida marinha."
                }
            ]
        }
    ]

}